台灣國軍黑鷹直升機失事 8死5傷 死者包括上將總長

空軍司令熊厚基表示，目前已經標定飛機的位置，搜救當中，還無法掌握相關狀況，地面部隊還未抵達定點，一小時內會抵達。熊厚基說，黑鷹直升機07：54起飛，保持3000呎以下絕對高度，08：07最後一次聯絡後消失，當時報告能見度都良好。但熊厚基並未說明飛機狀況，僅表示現在是環境因素還是機件因素，空軍司令部已組專案小組進行後續調查。
據了解，為確定失事狀況，國防部長嚴德發親自搭機前往失事地點，了解失事狀況，並隨後在機上下達搜救指示。空軍督察長黃志偉少將表示，目前空軍救護隊的2架UH-60M黑鷹直升機起飛2架，蘭指部並派90餘人，已確認失事直升機在地面，機上人員有部分在機身內，另外則有部分脫困。
國防部表示，機上成員包括參謀總長室上將沈一鳴、總長室少校侍從官黃聖航、作計室少將處長劉孝堂、政戰局少將副局長于親文、總士官長室總士官長韓正宏、情次室少將助次 洪鴻鈞、後次室中將次長黃佑民、通次室中將次長曹進平、作計室中校作參官周欣頤、軍聞社新聞官陳映竹，以及正駕駛中校飛行官葉建儀、副駕駛上尉飛行官劉鎮富、士官長機工長許鴻彬。
國防部長嚴德發已立即率專案小組人員趕赴現場緊急搜救處理。總統蔡英文在透過臉書對國人表示，稍早國軍直升機在北部山區迫降，第一時間她就接獲國防部長通知，並隨即在總統府內聽取簡報，「人員的平安是第一要務，我指示各單位務必全力搜救，確保所有人員的安全」。詳細情形，國防部很快會召開記者會和國人說明，請國人安心。
總統蔡英文下午原定到屏東參訪中央畜產公司，並展開「勇敢自信 護台同行」系列造勢活動首場屏東場，但府、競辦午間分別發出通知，因蔡英文高度關注國軍直升機迫降搜救進度，並便隨時聽取簡報，因此下午行程都取消。
據了解，此次飛行任務的正駕駛葉建儀中校的飛行總時數為2651小時，其中飛行UH-60M時數為261小時，S-70C的時數為2214小時；副駕駛的劉鎮富的飛行總時數536小時，其中飛行UH-60M的時數為220小時。 至於該架失事黑鷹直升機，空軍是在2018年7月20日接收，目前飛行時數為376小時，近三個月內無重大故障。據了解空軍所接收的15架UH-60M直升機目前已達初始戰力，預定在今年2月會正式成軍。（王烱華／台北報導）
黑鷹13名機組名單如下：
總長室 上將總長 沈一鳴
總長室 少校侍從官 黃聖航
作計室 少將處長 劉孝堂
政戰局 少將副局長 于親文
總士官長室 總士官長 韓正宏
情次室 少將助次 洪鴻鈞
後次室 中將次長 黃佑民
通次室 中將次長 曹進平
作計室 中校作參官 周欣頤
軍聞社 新聞官 陳映竹
中校飛行官 葉建儀 正駕駛
上尉飛行官 劉鎮富 副駕駛
士官長機工長 許鴻彬 機工長

全部都係高級軍官

韓國魚做野

死咁多將官級別

中共要攻台未? 死咁多高官

全部勁高級

全部都高官...

2020武統台灣 又大選前夕

共諜反擊?

冇降落傘？

好大獲

直升機要降落傘有撚用咩

全部都高軍階

有可能 1月13日定天下風雲

得兩個叫細粒小小，幾他都大野

好似全部都係戰術高官

咩料

但係台灣人成日話國軍好垃圾

嘩 全部都高級軍官

啱啱先過咗反滲透, 喱頭就暗殺?

共諜破壞飛機？

台灣軍隊終極大地震
死一堆星星

中共刺殺台灣將軍！！！？？？

軍方有表面台灣人, 實際效忠中共既特工,
特登出發前破壞直升機機件......

好有可能

嘩 戰前暗殺行動？

Push

武統台灣？

台仔好似好耐之前又係咁，d大粒野坐埋同一部機之後冚機鏟

唔出事如果比人踢爆班人分開幾班機坐台仔實狂屌浪費資料

其實係義務役個堆垃圾姐 揸得飛機唔會垃圾 (肯撚定好過PLR先)

1上將2中將3少將

戰前暗殺

點解唔學美國高級官員唔可以一齊坐同一班機

美國有咁嘅安排？

調轉諗點解咁多高級軍官坐係同一架機

部黑鷹仲要係得一歲半

琴晚Late Show 占卜話會有一件大事發生影響台灣總統選情

似係中共內奸做

大選贏唔到 就玩暗殺

就好似香港咁

佢哋成日都話上層腐敗
不過唔知會唔會係中共陰謀

將星殞落，天命難違

準備簽約點會攻

制定行程嘅有無共諜？

共牒上位, 定呢班是共牒

少將助廁 咁戇尻官階都有

國軍保養好撚勁架

保養古董方面m48坦克，連部70年二戰潛艦最近先成部拆散翻新再砌返繼續用

新武器就成日奶野，AH64E成軍冇耐跌一架，今次UH-60M又係成軍冇耐又跌一架，遲下M1A2同F-16v應該又係相同名運

唔明點解會咁多高級軍官一齊座一部 又唔係要走佬

咁似連登仔

肯撚定有問題la
全部大笠佬先冚機剷？

的確係垃圾

#34

可能以為打機
離地少少開都有用

打喇打喇
打前要做野

窮！唔出事個陣d人會狂屌分開坐浪費資料

似暗殺喎

未必, 簽約定左等埋台灣出結果

要發動麥卡錫主義，清共剿匪反滲透

點解會將級出operation去搜

裝修裝修佢老母

裝修一定係鬼

其實明顯美國有啲技術無比台灣（應怕中方偷得太多）
一出事 下下都要自己摸

真係有共諜..
仲要選舉前同反滲透法後做野

咁多大粒野

軍用野未必有咁多安全措施
加上直升機嘅高度未必打開到個傘
利申 亂up

大新聞

俄羅斯有架直升機有降落傘，彈射之前會炸晒所有槳

山區墜機 唔會有反應時間

參謀總長係全軍最高級個個

琴日杜汶澤個星座婆話呢10日台灣有大事發生

美國正副總統唔可以坐埋同一班機

有都肯定唔係運輸直升機

武統台灣第一步

我覺得依單野冇陰謀
因為依家死晒都係菜英文委任總長
選完先跌就難講
而且國軍成日都玩唔掂貴嘢
今次仲要係"精英"空軍出事
共唔共諜都帶出國軍極大問題
班友肯定大難臨頭

唔知咩型號，總之好特別，全球唯一有逃生裝置既直升機

其實是 好撚可疑

死咗4個將級。
點會咁多將級係同一架機上

台灣淪陷

呢個參謀總長都被害，台灣一定大地震

google左好大鑊, 唔似自已人清算共牒

應該係冇咁多資源

//
空軍所屬的黑鷹行政專機今早載參謀總長沈一鳴上將到東部地區的高山站台視察，並代表總統慰問官兵，但在新店與宜蘭上空突然失速

rip

一個上將啫
其他都唔係超高級

仲要係空軍 第一道防線

希望台灣查出真相

先支爆，後港獨，才係香港唯一出路

美軍夠年年都有炒機啦

要即刻搵美軍外緩先得

正副總統唔可以坐埋同一班機
state of the union至少有一個係chain of command嘅人唔可以出席

星星喎 個個跟得大佬上機唔係人才都起碼係老油條
死晒唔通叫班守學校既星星返去做咩

呢個所謂[武統台灣]喺支共名詞。

而家國際社會會用
[侵略台灣]

兩樣嘢好唔同。
後者UN以至全世界都可以出兵協助。
但前者就無呢樣privilege

呢個時候搞 反而令台灣人更驚支那入侵 幫返蔡英文喎

軍隊最大粒果個

台灣將級既好似有差不多300人

反滲透法一鑊熟？

diu 以後運送high value people 就用marine one 隻機啦

嘩~~~會唔會因為呢單野引發.....WWIII

最大粒個個都可以出事

假如武力入侵就另計

Ka 50
Ka 52

但參謀總長係全軍最高級 佢仲要係前國防部副部長同空軍司令

死左一個 空軍二級上將 , 2 個少將 ....

現役武官最高級黎架

都是阿共仔的陰謀

咁近大選

RIP

似台灣垃圾台灣空軍揸唔掂部新機

你立滲透法
我就攪到你墮機

黑鷹直升機迫降傷亡名單：

參謀總長沈一鳴上將（殉職）

政戰局副局長于親文少將（殉職）

情次室助次洪鴻鈞少將（殉職）

國防部總士官長韓正宏（殉職）

參謀黃聖航少校（殉職）

正駕駛葉建儀中校（殉職）

副駕駛劉鎮富上尉（殉職）

機工長許鴻彬士官長（殉職）

參謀本部後勤次長黃佑民中將（生還）

通資次長曹進平中將（生還）

作計室次長劉孝堂少將（生還）

作計室參謀周欣頤中校（生還）

軍聞社新聞官陳映竹（生還）

三個都係外語好好既軍方人才 ...

無可能打得成

繁体支那

點解唔係死吳斯懷之流既國軍將軍

點靠國軍打丈，日常野都操唔掂…………幾個月就爆一架機……

有可疑！

正駕駛員都係中校級，冇理由係舞唔掂架黑鷹

依類人邊可能跟大佬同架機

呢一堆都係親美派居多

擊落？

垃圾台灣軍事力量

好似係後勤部

為左加快美對台售武???

台灣啲維修好流，台鐵又係。

可能就係咁先奶野，平時小上場實戰今次見大老細黎就親自落場諗住做好d

直頭有飛行工程師跟機都搞唔掂
肯定係最致命既問題 引擎 油壓呀之類

通常啲高級軍官先最垃圾
死哂可能對台灣有利

55

個參謀總長好似親美
前排印太司令部有去

暗殺

柴電潛艇得返荷蘭有出口，日本和平憲法問題唔可以直接出口，美國無整柴電好耐。

送返堆親美 仲要係鷹派既上去

我覺得關後勤事多啲

機師飛行時數好少。。。

死共謀定死自己人

因為短途.... 長途都應該唔會。

新機黎架喎

呢d知道要接大老細實之前日check夜check，機乎成部拆散去檢查，咁都出事真係無話可說

國軍妥善率為0咁濟

點解唔係果班高官

講緊陸軍啫
海軍空軍會死人的

真係大鑊
好多高層死晒

死咗個全軍最高總司令
講到好似死螞蟻咁

good morning sir?

直升機/無分新舊，一落地個下就要整，整得唔好就88

睇ptt網民話呢個都好重要
呢單意外好撚恐怖
台灣今次真係損失慘重

開戰係用黎分散國外內注意力
台灣出事 我更加覺得武漢疫症非比尋常

咪賴有陰媒喇
國軍出事率高有哂前

軍官首長

士官首長

都死左 點解唔係死淋病 同 鄧小強

支那Hitman 事前做手腳

吳生會唔會太黑仔
定係佢架F16有問題

呢次一定要賴, 就嚟大選, 唔賴正on9

國軍炒機真係唔係新聞黎
不過今次炒個件都認真大粒左D

其中一個生還受傷空軍中將，非常冷靜講述現場情況。

參謀總長黎

其實係 台灣班網民自己都講咗好耐
依家空軍跟本唔夠吸引力去請到真正人才
好多時夾硬完訓畢業(佢地講)

國軍d機好似保養得麻麻

參謀總長

現代軍隊唔係靠一個人運作既
佢死咗咪下面補上囉
你估三國時間死咗孔明咩

共軍終於出招

死唔去 應該會升上將

今次個部係咪陸軍直升機

而家係咪解放軍攻台最好時機？？？

有冇道德問題考慮先

中國製造

【國軍高級軍官搭乘的黑鷹直昇機墜毀8死 參謀總長沈一鳴上將殉職】

搭載國軍參謀總長沈一鳴上將與隨行將官、隨從軍官、記者、機組員共13人的黑鷹直昇機（UH-60M），今天上午8：20左右於新北市烏來山區桶後溪上游墜毀，14：00搜救隊伍已經到達失事地點。

根據搜救隊伍傳回的照片，黑鷹直昇機毀損相當嚴重，現場第一手消息是含參謀總長與機組人員共8人殉職，另有5人生還。

國軍的黑鷹直昇機服役都不超過兩年，失事機的飛行時數據報導不超過400小時。目前還不清楚失事原因。

這次事件很遺憾創下中華民國高級將領搭乘專機發生失事，殉職軍職最高的紀錄。參謀總長是國軍軍令系統最高指揮官，是國軍軍職最高職務。

甫於2019年7月1日上任之參謀總長沈一鳴為空軍二級上將，曾任國防部副部長和空軍司令，是幻象2000戰鬥機交機第一批種子教官的首席試飛官，空軍軍官學校68年班第一名畢業，美國空軍戰爭學院2002年班深造。

事件罹難者：
參謀總長沈一鳴上將、政戰局副局長于親文少將、情次室助次洪鴻鈞少將、參謀黃聖航少校、總士督長韓正宏士官長、駕駛葉建儀中校、副駕駛劉鎮富上尉、機工長許鴻彬士官長。

生還者：
作計室劉孝堂少將、後次室次長黃佑民中將、通次室次長曹進平中將、作計室參謀周心頤中校、軍聞社新聞官陳映竹。

打仗邊有道德可言架，嬴左果方咪有道德囉。

其求安排一次軍機相撞事件，或者搵共軍共諜誤射飛彈就已經可以發大黎搞啦。

唔喺
沖繩飛台灣唔洗一個鐘

武統台灣實現了

台灣個作戰指揮權應該喺老美度好似南泡咁

早幾年仲有個貴婦私自去影最新嘅直升機cockpit添

有內鬼，殺晒d高軍階

應該話除左美國有本事去指揮作戰。

好多高軍俾人收買咗

好多？少將應該唔算高層卦？
參謀總長上將就係高層
不過咩國家嘅總參謀長，咁樣殉職都屬於嚴重事件嘅

成個command system收皮
老共一打過嚟含撚了

定係倒轉呢班係親共派，一次過隊冧晒阻止佢地兵變

可唔可以咁比喻
如果台灣有核武
呢一班機上死既就係袋住條launch key既人
姐係呢段時間台灣launch唔到

有可疑啦，邊有咁橋呀

總參知道既機密分分鐘比國防部長仲要多，佢突然死左好多野永遠都冇人知，特別係某D計劃或者傾緊既秘密合作，真係未必樣樣都有文件即時報到國防部長。

共諜咁快做野

CLS
一次死咁多大粒野

機上生還人員同後勤以及今次負責指揮包括空管既一干人等應該即時徹查先啦。

總參謀長
2012年10月，在中共十八大召開前夕，房峰輝接替陳炳德出任中國人民解放軍總參謀長，並循例進入中央軍事委員會任委員[8]，成為首位直升總參謀長的北京軍區司令員[11]。2015年11月，任新成立的中央軍委聯合參謀部首任參謀長[12]。2017年8月，卸任中央軍委聯合參謀部參謀長。

落馬

2017年8月21日，房峰輝以中央軍委聯合參謀部參謀長的身份在八一大樓會見泰國武裝部隊最高司令素拉蓬，這是他最後一次公開露面。僅隔數天，8月26日下午，官方報導中央軍委聯合參謀部參謀長李作成在塔吉克斯坦首都杜尚別會見參加第二屆「阿中巴塔」四國軍隊反恐合作協調機制高級領導人會議的巴基斯坦陸軍參謀長巴傑瓦，表明房峰輝已經被換下，但去向未明。此後，有關傳聞就一直不斷[13][14]。直到2018年1月9日，官方正式公布房峰輝因涉嫌違紀被調查，距離他上次公開露面已經141天[15]。

2018年1月9日，中央軍事委員會委員房峰輝因涉嫌行賄、受賄犯罪，被移送軍事檢察機關[16]。房峰輝的落馬據信與中央軍委前副主席郭伯雄有關[17]。10日，《解放軍報》發表評論文章《堅決擁護黨中央對房峰輝處理決定》，強調堅決擁護中央正確決定，嚴厲批評房峰輝，指對他進行依法處理，是全面徹底肅清郭伯雄和徐才厚流毒的重要組成部分[18]。

2018年10月16日，新華社發布消息，「房峰輝嚴重違反黨的政治紀律和政治規矩、中央八項規定和軍委十項規定精神、組織紀律，涉嫌行賄、受賄、巨額財產來源不明犯罪，情節極為嚴重，數額特別巨大，影響極其惡劣」，「經中央軍委研究並報黨中央批准，決定給予房峰輝開除黨籍處分[19]。軍事檢察機關對房峰輝案偵查終結，移送審查起訴。」此前，中共中央軍委已給予房峰輝開除軍籍處分，取消其上將軍階[20]。

2019年2月20日，中國人民解放軍軍事法院依法對中央軍委聯合參謀部原參謀長房峰輝受賄、行賄、巨額財產來源不明案進行了宣判，認定房峰輝犯受賄罪、行賄罪、巨額財產來源不明罪，數罪並罰，決定執行無期徒刑，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產，追繳的贓款贓物上繳國庫[21]。

做咗咁耐都可以拉去坐監啦

台灣軍隊紀律不嬲差到貼地，只要 google 一下就一大堆醜聞：女星坐上黑鷹自拍、軍官帶住戰機頭盔去 party 溝女、軍隊高官比共碟美人計誘騙機密，出大鑊野只係遲早嘅事

紀律差還差
衰D講香港航空咁濕鳩都未有空難發生
唔好話載大老闆既軍機

Terrain Terrain, pull up

We got a black hawk down, we got a black hawk down

台灣d山區氣候 對直升機影響好大稍一不慎就奶野

美國滅亡嗰日先係

支那中央軍委先係最高層，佢上左位先一年半姐。佢最大死罪係講左一句要斃了習近平啊。

一個軍官階級最高級 另一個士官階級最高級都身亡
可以話係重創，時間點落喺反滲透法通過後冇耐嘅敏感時刻令人懷疑
不過希望正視聽，山區飛行本身有好大危險性，除咗因為能見度外，山區嘅氣流亦有好大影響。例如話當山谷氣溫較高，山頂冷空氣會向下湧入形成一個突破性下降氣流，可以令飛機失去升力向下墜毁。今次呢單出事時正遇上山谷因早上日出後氣溫急升情況，有機會因為咁而遇上氣流導致墜毀，當然呢個係講梗非陰謀論下嘅推斷。

CLS 成個指揮部係同一架機

所以話攻台真係幾難

係比共諜暗殺, 定係暗殺左一班滲透共諜呢, 點睇都唔似單純既意外

刺殺行動開始

以前支那總參謀長已經係軍委委員
即係軍方名義上最大粒嗰7個之一
而家叫聯合參謀部參謀長
咁高級嘅軍頭真係好少咁意外出事

總統點會無Launch Key

咁唔洗有參謀總長啦
既然講到咁易取代

鬼唔知死左就補上咩
依加講緊對兩岸關係既影響阿

跟你講法 選韓國魚都得啦 國家又唔係靠一個人運作

如果跟睇戲應該要兩條key
一條總統
一條就軍方最高層

其實又唔洗睇得咁灰 參謀長都係2019年年中上任
搵返上一任頂住先囉

哩個超級人才嚟
軍校第一名畢業

明眼人都知邊個做

應該宣佈戒嚴啦
再嚟大清洗
咁撚多共諜係度真係搞唔掂

睇台仔評價
真係損失左位好重要人才

前提係美國唔參戰

超級親美實力派，飛第一批幻象2000，首席試飛只有皇牌機師先有資格。

遲了兩日
終於武力解放台灣

屌禽晚澤仔喱show直播個塔羅師占卜台灣大選前會有大事左右選情，會轉移人民對小英嘅取向，
哇屌好撚準

台灣除左間台積電勁 其他咩都垃圾

選舉近了
中共：共軍間諜去維修一下

本來小英選情領先韓魚

一件大事影響選情
即係韓魚有機反敗為勝?

我都有睇

聽講台灣軍中文化係利用交通時間開會，咁大粒野咩都要問，所以抆到邊既都要去，加埋台灣山區氣流好亂，其實好容易出事

上年先上任，基本上零負皮，冇架子冇人唔服佢
佢係親美，換言之english tsoi用人係好好，同時間亦代表如果真係有隱情，美國一定唔會就咁算數

點會全部坐同一架機架

換新機炒好平常姐
不過個堆戰爭博物館就真係無錢

表面睇落好似係親美人材損失. 但如果有隱情的話, 犯事的"敵對勢力"其實又行佐步錯棋:
1. 用暗殺手段恐嚇台灣, 只會令台灣人更堅決抵抗中共. 呢個係反效果.
2. 本來埋伏係軍中的間諜, 會因為呢單暗殺曝哂光, 如果預計今年內會有武裝衝突的話, 呢個時間利用今次意外清理門戶剛剛好.

至於指揮問題? 乜冇人話俾中共聽一旦交戰, 國軍真正的指揮係美軍太平洋司令部咩. 國軍指揮部只係負責收order跟住美軍指示作戰, 然後將即時戰況回報俾美軍分析. 簡單D講國軍完全變成美軍"手臂延伸"咁解.

其實嗰啲屌人浪費資源 想全部高級將領坐埋同一架機
而家睇返嗰一班人 係咪間諜嚟㗎

小英處理得差就有機會反勝

我就唔信咁巧合 係大選時期會咁

粒星星金容易就同其他人講個情況嘅
正常唔係應該成個事故現場封鎖咗佢咩

因為係支共搞嘅暗殺

講緊係嚴重性唔止係少咗個軍部阿頭，而係極有可能係滲透派既斬首宣示「佢哋想針對既台灣人，冇一個係安全」，包括蔡英文。

入面有冇去同共產黨開會嘅將領

諗起 嗰隻頸受傷狗嘅手術圖

We get a black hawk down
We get a black hawk down

派去支那個班間諜成為無主孤魂，隨時向支那投誠

有冇link

今次連may day都冇叫

臺灣靠美國協防，台軍唔夠打，係到都阻止唔到

開唔開到

希望今次咁大鑊正好畀到機會佢哋 肅清門戶

開到
睇嚟佢哋都感受到亡國感 13樓講一講成咋人追住佢嚟屌

真係好撚shock
雖然話有後補人選
但係真係唔多呢種咁有料又有經驗嘅人
而且個時間真係令人好撚懷疑
希望美帝會幫到下手
培訓又好咩都好

我都覺得係
無理由台灣軍備事故率咁高

美國一早講明如果台海真係開拖係一定會幫手
咁台美係一齊打, 指揮當然睇大佬啦

國防部列隊迎靈LIVE

共匪

美軍幫拖

姐係將官級個頭
同埋士官級個頭
突然死曬

就算真係打仗呢件事都冇咩可能發生

成件事奇撚怪
明明有CH47又唔用 安全系數高 載酬量大
咁啱又係大選前一星期
十五個高官塞係一架攻擊直升機？

台仔講緊可能安插啲共謀上位
發動政變

台灣5個台Youtube都有直播

Ww3

其實我覺得今次係意外比較多。一來台灣天氣潮濕同埋國軍唔容易取得零件，所以導致裝備特別係空軍裝備嘅妥善率一直都比較低，而且根據媒體拍攝嘅相去睇，現場都比較大霧。

國軍高層墜機係有前科， 70年代嘅時候，當時嘅陸軍總司令于章豪就曾經墜機，好彩有後來做國防部長嘅高華柱救返出嚟，但係于章豪一樣撻到重傷要退役。

呢次事件同反滲透法關係應該唔大，因為佢係針對境外勢力干預選舉嘅問題，至於軍隊本身嘅間諜問題係有陸海空軍刑法去管。

同埋如果依家呢個時間點去暗殺國軍高層其實都係助攻民進黨，對於共產黨冇乜好處。

黑鷹都算通用型既, 佢用拎運輸果部應該唔會掛裝
美國總統響DC市內都係用佢
其實算安全既機

見肥仔浸坐開都係VH3D

如果英文識做既話善後應該要搞得好好睇睇，唔想對大選有咩影響。

聽日全國下半旗應該唔少得

善後就係默哀下好
唔好太大動作
呢D時期越大動作越危險

下半旗3日
停止選舉活動3日
啱啱開完記者會

有陰謀有古怪，軍官朋友和家人圈係關鍵

如果開打的話，好大機會伊朗會配合中共同時喺中東發難，迫美國要應付2條戰線。

呢個時候就要靠沙地，以色列呢2個盟友打中東戰場。美軍自己主力應付中共。

今次冇死果5個，兩三年內一定升得好快。

指定倖存者機制

沙特算吧啦
比也門班民兵打到傻閪咁

大選前搞d咁既野
大家明啦

r.i.p...台灣耐唔耐都出一單呢D軍事意外

參謀總長係台灣現役最高級軍人

參謀總長是國軍軍令系統之首，也就是說，如果國家需要對外進行軍事行動，就是實際負責指揮的最高指揮官。其上雖然還有國防部長與身為三軍統帥的總統，但是總統並非職業軍人，國防部長屬於內閣閣員之一，理論上也是文職（雖然在我國，幾乎都是將領退伍後轉任）。換言之，參謀總長可說是中華民國官最大、權力最重的現役軍人。

以往參謀總長是國軍唯一現職一級上將（四星），在馬政府時代將其降編為二級上將（三星）。變成二級上將後，雖然軍階與國防部副部長、三軍司令、國防大學校長相同，但在習慣上，都還是歷任軍種司令、副部長的資深將領，才會擔任參謀總長。而參謀總長也可說註定是最後一任「穿軍服」的職務。

今天不幸搭乘直升機失事身亡的參謀總長沈一鳴上將，畢業於空軍官校68年班。1990年代，法國出售幻象2000戰鬥機給我國，沈一鳴就是第一批赴法換裝種子教官的領隊。在此之前，他也在清泉崗基地的測評隊，擔任經國號戰機的戰術開發任務。另外還曾赴美試飛F-16，國軍現役三種戰機的換裝初期，沈一鳴都有參與，創下空軍的空前紀錄。

沈一鳴也是軍中出名的帥哥，網路上至今仍能看到，1990年代他擔任幻象兩千戰機的種子教官，英姿煥發的畫面；廿多年後，雖然鬢角已經斑白，溫恭蘊藉的沈一鳴，仍然是軍事媒體圈公認型男。

他在軍中數十年表現，也可用「模範生」來形容：飛行技術與學識俱佳，也曾到美國空軍戰爭學院深造；本身熱愛運動，多次在國防部的體測拿到滿分；操守嚴謹，接物客氣，是部屬心目中不刁難人的好長官。至少從他升上中將，就被視為空軍未來接班人。沒有想到才接任參謀總長半年，就不幸墜機殉職，在軍中甚至軍事記者圈，都引發強烈的震驚與哀悼。

我諗依家既美國兩條戰線唔係問題
只係擔心歐洲班豬到時會唔會癲到take錯side

但係又有一個講法係小英今次選情無想像中咁穩 反而幾危危乎 因為後生投票意欲唔高 草包魚鞏固廢中廢老票之餘又教佢地答民調支持小英 搞到民調有水份 仲要係電視辯論到玩無賴間接整到堆中間派潔癖發作減低投票意欲
會唔會今次呢件事反而可以令小英選情穩陣返？